\subsection{Diagrama de implantação}
\label{project:deployment-diagram}

O diagrama abaixo foi usado para mostrar a plataforma como um todo assim como os serviços usados no Azure. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/results/deployment.png}
    \caption{Diagrama de implantação}
    \label{project:deployment-diagram:image}
\end{figure}

Como pode-se ver no diagrama da \figureref{project:deployment-diagram:image} a plataforma está usando alguns serviços do Azure: está utilizando o SQL Server para hospedar o banco de dados relacional feito em SQL Server; está adotando o Blob Storage como sistema de armazenamento para as imagens usadas por usuários na plataforma; utiliza o Azure Functions para hospedar a api serverless assim como eventos do banco de dados e por último aplica o WebApp para hospedar o website.

Os eventos do banco de dados, no caso do SQL Server, seriam "database schedule jobs", acabaram ficando no Azure Functions em vez ficar no próprio banco de dados pela forma com que o Azure implementa o banco de dados, mas em uma instância local esses eventos ficariam no próprio banco de dados.

Por fim tem as interfaces com a qual os usuários interagem com o plataforma: com relação ao app está sendo feito um app apenas para ambos sistemas operacionais Android e IOS e com relação a navegadores está sendo feito um website focado em dois dos navegadores mais usados, Firefox e Chrome, porém o website também funciona em outros navegadores com algumas pequenas diferenças visuais por conta da diferença de suporte e outras palavras chaves do css.

A comunicação entre as interfaces mencionadas acima e a api anteriormente citada é executada usando-se o protocolo HTTPS para a segurança dessa comunicação e o formato para a troca de dados, utilizado no body, é JSON pela facilidade de trabalhar com ele em JavaScript.

Para exemplificar a comunicação entre os componentes da plataforma será mostrada as comunicações entre os componentes que ocorrem na tentativa de login. Primeiro o usuário deve preencher os dados necessários para realizar o login e em seguida deve clicar no botão de login; caso todos os dados estejam corretos, com relação a verificação de campo, é feito uma chamada para o endpoint do login na api que por sua vez realiza uma query no banco de dados para verificar se o usuário pode realizar o login ou não, assim retornando para a API NULL ou o id do usuário, API por sua vez retorna um erro para a interface que fez a chamada caso não tenha sido possível realizar o login ou retorna o id e token do usuário, caso o login tenha ocorrido.
